陶傑：香港不知不覺被誘拐了嗎？

香港動亂，許多年輕人寄望於美國總統。

但杜林普會見記者說：「香港是中國的一部分，香港的騷亂，中國和香港自行解決。」

許多香港年輕人失望於杜林普口中吐出 Riots 一字，就以為等同中譯的「暴亂」。其實 Riots 在英文語境之中，語氣甚輕，因為在民主自由的西方社會，譬如今日巴黎的黃背心運動就是 Riots。政府從容處理，不太大驚小怪。

為何杜林普對法國的「騷亂」不置一詞，對香港的逆權運動卻諸多評論？不在於此金毛獅王對 Riots 的定調，而是令中國外交部發言人華春瑩笑逐顏開的那句話：「香港是中國的一部份」，其實埋下了伏筆。

第二天杜林普隨即宣佈，會對與伊朗有經濟往來的國家施行嚴厲的制裁。

中國與伊朗不但有石油貿易往來，在香港也有中國的白手套公司。中國和香港特區護照持有人，同時享有對伊朗旅遊 21 日免簽證的優惠。香港與伊朗，因為中國的牽引，也逐漸血濃於水、親如一家。

這一點，與林鄭月娥特區政府最近的「平亂」得到北韓破天荒的讚揚，性質相同。香港主權移交 22 年，香港逐漸由以前的英聯邦會員、西方文明世界「紐倫港」的一節車廂脫鈎，與伊朗和北韓更為合拍。

早在 2016 年，「華爾街日報」披露，一家名為「安徽藍德集團股份有限公司」的企業在香港註冊，不但與招牌上的安徽和地理上的香港無甚關係，註冊人還是阿聯酋商人候賽因．寶納殊斑（Hossein Pournaghshband）。其母公司名為「馬布魯卡貿易（Mabrooka Trading Company）」，總部在阿聯酋。

美國認為這家公司為伊朗國營企業取得盜版的技術資料，為一條研製導彈的碳纖維生產線融資。

所謂安徽藍德集團，名義上是一家民營企業，位於安徽省長天市，聲稱經營自動化器械製造和出口。

安徽和阿聯酋雙方有何交易，本來是他們自己的事，卻要香港「牽線搭橋」。此事在奧巴馬任內揭發，杜林普或會很有興趣重新審視檔案，就美國對伊朗的打擊，如何將香港也一齊綑綁，視為幫兇。

此所謂「香港是中國的一部分」，只令頭腦簡單的人如獲至寶。香港親中愛國人士一片歡呼，以為可以「挾洋」而打擊所謂的港獨分子。

杜林普是何等的人物，即使評論香港騷亂，也不必強調「香港是中國的一部分」，相信很快就會有人寧願杜林普說的是「美國認為香港不是中國的一部分」，令「香港關係法可以苟延殘喘」。

但正如中國「入世」之後對入世規條予取予攜；22 年來香港特區這個白手套式的「中國國際城市」與英治時代的本質迴然不同。

浸會大學校長錢大康聲稱要成立一個「真相委員會（Truth Commission）」。香港此一「國際城市」的真相，遲早亦必水落石出，證實香港真的是中國一部分，密不可分。

香港的地位，與香港的局勢一樣在變。

仲用trump句野嚟挑骨頭 on99

成村左膠泛民自己香港自己救
你地食屎啦
美國代理人
你唔撚做比我做啊

留名睇連登仔 唔聽意見

覺得自已係前線 就一日一日惡過紅衛兵

琴晚已經不停係街批鬥/處決咗好多異見市民

// 此所謂「香港是中國的一部分」，只令頭腦簡單的人如獲至寶。//

好想同早幾日喺度哭喪班人講

而條三毛不斷係唔同post留一樣留言
block撚咗佢

屌你老母 好聲好氣講正經野

死五毛就係咁叫人block人 係人都知你係鬼啦

想老屈? 邊個係到周圍分化